\documentclass{article}
\begin{document}
\title{Documento trabajo individual}
\maketitle
\section*{Sergio Miguel García Jiménez}
\subsection*{Código}

\begin{itemize}
\item Crear parte del menú principal en modo consola.
\item Colaborar en el diseño de la clase Player.
\item Desarrollar gran parte de la lógica de cargar, guardar y borrar partida (SaveLoadManager).
\item Contribuir a que modelo trabaje exclusivamente con JSON. Esto incluía la concepción del diseño de reports así como su implementación en las distintas clases, tarea inicialmente desarrollada por Leo, Virginia y yo, y continuada por el resto de compañeros.
\item Desarrollé junto con Leo toda la funcionalidad de red, incluyendo elementos de la GUI que precisa, su extensión a todos los modos de juego y la lógica detrás de las conexiones.
\item Me encargué junto a otros del desarrollo de la estructura de la GUI; concretamente en lo referente al tablero, diálogos de cargar, crear, borrar partida y la interacción de la GUI con el modelo, así como una participación activa en su pulido y debug por las posteriores características introducidas por el modelo.
\item Realicé diversas labores de optimización para solventar un pobre rendimiento de la GUI a la hora de mostrar el tablero, actualizándose ahora en tiempo casi instantáneo y constante.
\item El debug de las características que estaba desarrollando conllevó a debugear otras clases referentes al modelo para perfeccionarlo.
\item Encargado de realizar algunos merge y etiquetado.
\item Proponer y solventar algunas de las issues.
\end{itemize}

\subsection*{Documentación}
\begin{itemize}
\item He realizado los primeros diagramas de clases y UML para ofrecer unos primeros prototipos para poder determinar por qué estilo de diseño queríamos adoptar.
\item Concebí el diseño de la refactorización de las historias de usuario para adaptarlas al formato de la asignatura, tarea después completada por compañeros.
\item Creación de los primeros artículos y la estructura preliminar de la Wiki en los primeros sprints.
\item Trabajo UML preliminar con Modelio.
\item Pugnar por pasar de trabajar en el software Modelio a PlantUML para trabajar con mayor comodidad.
\end{itemize}

\section*{Leonardo Macías Sánchez}
\subsection*{Código}
\begin{itemize}
\item Concepción, diseño y desarrollo de la clase SaveLoadManager, que en sprints futuros sería refactorizada por Sergio para adaptarla a las nuevas necesidades.

\item Desarrollo de las clases Player, Cube y Color, sobre todo durante la etapa inicial del proyecto.

\item Refactorización de la clase Board para que contuviera la lógica del juego.

\item Desarrollo y adaptación del juego a la red, incluyendo una extensión de la interfaz gráfica que facilitase el funcionamiento al usuario. Esta tarea fue desarrollada conjuntamente con Sergio.

\item Diseño y desarrollo del paquete replay, que abarca la interfaz Replayable y las clases Replay y GameState. Además de implementar toda la lógica, también me he dedicado a su correcta visualización, tanto en consola como en GUI.

\item Principal impulsor y defensor del uso de JSONObjects en el proyecto. Ideé la interfaz Reportable y me encargué del diseño de los JSON y de su posterior implementación junto con Sergio y Virginia.

\item Diseño e implementación de los métodos toString() del modelo.

\item Colaboración en el diseño de los GameBuilders junto con Juan Diego y Daniel.

\item Refactorización, junto a Juan Diego, de la clase Game para poder introducir las modalidades de GameTeams y GameClassic.

\item Ayudar a Virginia y Mar con problemas que surgieron al crear JUnits.

\item Creación del ranking junto con Mar.

\item Refactorización completa de todas las clases de la GUI, rediseñandola al completo (a excepción del tablero) y creando nuestros propios componentes visuales, los RolitComponents.

\item Propuse la creación de la clase TurnManager.

\item Labores de debug.

\end{itemize}

\subsection*{Documentación}
\begin{itemize}
\item Diseño de los reports.
\item Redactar el funcionamiento de los Builders.
\item Desarrollo de diagramas de secuencia.
\item Redactar algunos de los sprint reviews y retrospectives.
\item Colaboración en el desarrollo de la wiki.
\item Búsqueda de una alternativa a Modelio para el desarrollo de diagramas de clases.
\end{itemize}

\section*{Daniel González Arbelo}
\subsection*{Código}
\begin{itemize}
\item Desarrollo en las etapas más tempranas del proyecto de las clases Game y Board, implementando los métodos encargados de la ejecución y actualización del juego en los turnos.
\item Retoques y debug en las primeras etapas de la clase SaveLoadManager para el funcionamiento de cargado y guardado de partida.
\item Creación de las clases herederas de Command, junto con Mar, aplicándose el patrón comando.
\item Desarrollo de la lectura de datos de entrada para la creación del juego por consola junto con Leo y Mar.
\item Creación de los ficheros para las formas de los tableros y las imágenes de las celdas en GUI.
\item Creación de las primeras versiones funcionales de la GUI  (ventanas de creación de juego, tablero, ranking, etc.), desarrolladas todas conjuntamente con Sergio.
\item Creación, desarrollo y debug de las inteligencias artificiales y sus estrategias (y desarrollo de algunas alternativas para su funcionamiento con Juan Diego, que fueron finalmente deprecadas).
\item Resolución de algún fallo en el funcionamiento de la red.
\item Refactorización, junto con Juan Diego, del modelo para que trabajase en su propia hebra, y de la vista por consola.
\item Refactorización del manejo de turnos (con la creación de TurnManager, idea elaborada con Leo) y de la clase Player para adaptarlos al funcionamiento con la hebra del modelo y las inteligencias artificiales.
\item Creación de la lógica encargada del funcionamiento del tutorial.
\item Tareas de debug, manejo de excepciones y resolución de issues.
\end{itemize}

\subsection*{Documentación}
\begin{itemize}
\item Creación de los primeros diagramas de secuencia para fijar el formato.
\item Establecimiento de un procedimiento para el desarrollo de los diagramas de secuencia usando PlantUML y IntelliJ.
\item Documentación acerca del funcionamiento de la GUI.
\item Participación en los sprint reviews y retrospectives.

\end{itemize}


\section*{María del Mar}
\subsection*{Código}
\begin{itemize}
\item Desarrollo de un primer modelo de ranking, mostrado al final de la partida y ordenado por puntos.
\item Creación de las clases herederas de Command, junto con Daniel, aplicándose el patrón comando.
\item Diseño, junto con Daniel, y desarrollo de los distintos tamaños y formas del tablero, tanto a nivel de lógica del juego como a nivel de su carga y guardado por medio de la clase SaveLoadManager.
\item Desarrollo de la lectura de datos de entrada para la creación del juego por consola junto con Daniel y Leo.
\item Realización de una versión incial de los JUnits con mi compañera Virginia.
\item Actualización de los JUnits en todas las refactorizaciones siguientes.
\item Añadido de nuevos tests a los JUnits de las distintas historias de usuario que íbamos implementando.
\item Creación del ranking de GUI junto con Leo y mejora del ranking de console.
\item Creo que es importante destacar, no solo por mi parte sino un destacado general, algo que no se ve a simple vista por el código pero que llevamos haciendo a lo largo del curso y creo que es muy positivo, y esto es la discusión previa a la realización del código en la que todos nos poníamos de acuerdo en la manera de abordar la especificación de cada tarea y ayudábamos en la medida de lo posible al resto. Hemos dedicado mucho tiempo a esto y claramente se ve reflejado en el resultado final.
\end{itemize}

\subsection*{Documentación}
\begin{itemize}
\item Creación de diagramas de secuencia.
\item Desarrollo de una refactorización de las Historias de Usuario junto con Virginia, que fueron actualizadas y subidas a la wiki.
\item Documento acerca de los diversos cambios que hicimos durante los distintos sprints junto con Leo, así como su actualización en la wiki.
\item Redactar algún sprint review y retrospective, así como la actualización de la wiki respecto a varios sprints reviews y retrospectives que realizamos en PDF.
\item Participación en los sprint reviews y retrospectives, junto con el resto de mis compañeros.

\end{itemize}

\end{document}