\documentclass{article}

\begin{document}
\subsection{SPRINT BACKLOG 1}\label{sprint-backlog-1}

\textbf{Como usuario, me gustaría poder jugar a rolit siguiendo un
conjunto mínimo de normas (mirar normas rolit)}

\begin{itemize}
\item
  Consta de un tablero cuadrado de 8x8 casillas
\item
  Consta de hasta 4 jugadores con colores asignados: amarillo, rojo,
  verde y azul.
\item
  Las piezas del juego son cubos redondos de colores que se introducen
  en las casillas del tablero.
\item
  Gana el jugador que más bolas de su color tenga sobre el tablero
  cuando este se llena completamente.
\item
  El juego acaba cuando el tablero se llena completamente
\item
  Se decide al azar quien coloca el primer cubo.
\item
  Solo se puede colocar un cubo redondo en una casilla vacía adyacente a
  una ya ocupada, excepto el primer cubo que se coloca en la posición
  que se desee.
\item
  Un cubo se dice atrapado, cuando se encuentra en la línea que une un
  cubo recién puesto con otro del mismo color.
\item
  Cuando se coloca un cubo, se cambian de color todos los cubos
  atrapados en las direcciones válidas.
\item
  Las direcciones válidas son las líneas rectas dadas por alguna de las
  casillas adyacentes.
\item
  En cada turno un jugador pone un único cubo y se pasa turno al
  siguiente jugador después de haber cambiado de color los posibles
  cubos atrapados.
\item
  El orden de turnos es la secuencia: amarillo, rojo, verde, azul.
\end{itemize}

\textbf{Como usuario, me gustaría poder guardar y cargar partida}

\begin{itemize}
\item
  Se debe poder guardar la partida y salir del juego en cualquier
  momento durante la ejecución del mismo.
\item
  Al iniciar el juego, debe poderse elegir entre cargar una partida
  guardada o iniciar una nueva.
\item
  Se pueden tener varias partidas guardadas
\item
  Para cargar una partida, se muestra una lista para poder elegir la
  partida a continuar.
\item
  Para guardar partida, se debe elegir un nombre identificativo para
  denotar a dicha partida.
\end{itemize}

\subsection{SPRINT BACKLOG 2}\label{sprint-backlog-2}

\textbf{Como usuario, me gustaría que el número de jugadores fuese
variable para adaptarse mejor a diferentes grupos de personas.}

\begin{itemize}
\item
  Cuando el usuario decida crear una nueva partida, se le debe preguntar
  por el número de jugadores para dicha partida.
\item
  El número mínimo de jugadores es 2.
\item
  El número máximo de jugadores es 10.
\end{itemize}

\textbf{Como usuario, me gustaría que se pudiesen personalizar los
colores con los que jugamos cada uno para hacer más visual el juego.}

\begin{itemize}

\item
  Los jugadores deben poder elegir entre los siguientes colores: rojo,
  amarillo, azul, rosa, verde, morado, negro, naranja, marrón y beige.
\end{itemize}

\textbf{Como usuario, me gustaría poder salir del juego en cualquier
momento.}

\begin{itemize}
\item
  La partida debe finalizar cuando cualquier jugador así lo indique.
\item
  Se usará un comando exit para llevar a cabo esta funcionalidad.
\end{itemize}

\textbf{Como usuario, me gustaría que hubiese distintos tamaños de
tablero seleccionables.}

\begin{itemize}
\item
  Se puede elegir la longitud del lado del tablero (cuadrado).
\item
  El tamaño mínimo será de 8 x 8 y el máximo de 15 x 15 casillas.
\end{itemize}

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

\section{Registro de cambios}\label{registro-de-cambios}

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

\end{document}