\documentclass{article}
\title{SPRINT 1}
\date{\today}
\author{Grupo PMC}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=3cm, right=3cm]{geometry}
\clubpenalty=10000 %líneas viudas NO
\widowpenalty=10000 %líneas viudas NO

\begin{document}
\maketitle
\section{REVISIÓN DEL SPRINT}
Respecto a los objetivos esperados del Sprint Backlog, se ha implementado adecuadamente la funcionalidad de ``\textit{Como usuario, me gustaría jugar al rolit siguiendo un conjunto mínimo de normas}''. El usuario es capaz de desarrollar con normalidad una partida del juego rolit sin bugs  conocidos.

En cuanto a ``\textit{Como usuario, me gustaría poder guardar y cargar partida.}'', la funcionalidad se ha implementado correctamente, aunque el método es rudimentario y está obligado a futuras modificaciones para aportarle robustez.

El usuario puede elegir con libertad los nicknames que prefiera para jugar a rolit, luego la funcionalidad ``\textit{Como usuario, me gustaría poder poner mi nombre como nickname durante la partida}'' está implementada satisfactoriamente.

Al finalizar la partida, se muestra un ranking que permite ver los jugadores y sus puntuaciones, lo que da por satisfecha la funcionalidad ``\textit{Como usuario, quiero que al final se muestre un ranking de puntos de la partida}''.



\section{RETROSPECTIVA}
\subsection{More Of}
\begin{itemize}
\item Es necesario que los miembros del equipo adquieran más experiencia con el manejo de Git y GitHub, así como los flujos de trabajo para Sistemas de Control de Versiones Descentralizados.

\item Aumentar el grado de comunicación entre los miembros del equipo y la periodicidad de la misma.

\end{itemize}
\subsection{Keep Doing}
\begin{itemize}
\item Trabajar de forma paralela y asignar una tarea (no siempre la misma para tener una visión global del proyecto) a grupos de entre los miembros del equipo ha agilizado la producción de software.

\item Mantener a todos los miembros al tanto de los cambios, modificaciones o direcciones que toma el proyecto a lo largo del proyecto.
\end{itemize}

\subsection{Start Doing}
\begin{itemize}
\item Fijar dos días a la semana en los que podamos reservar un aula de trabajo en grupo para realizar avances del proyecto de forma paralela a los días de clase.

\item Construir un flujo de trabajo definido que se adapte bien al formato distribuido de Git y que permita trabajar de forma paralela entre miembros con distintas funcionalidades.
\end{itemize}

\subsection{Stop Doing}
\begin{itemize}
\item Hacer una planificación deficiente del Sprint en cuanto a definición clara sobre que se va hacer durante el mismo.
\end{itemize}

\subsection{Less of}
\begin{itemize}
\item Es necesario dedicarle más tiempo al diseño de la práctica que a la programación de la misma porque ahorra tiempo y mejora la calidad de trabajo y del software.
\end{itemize}

\section{PLANIFICACIÓN DEL SIGUIENTE SPRINT}
Durante el siguiente Sprint, el equipo de desarrollo llevará a cabo las siguientes historias de usuario del Product Backlog:
\begin{itemize}
\item \textit{Como usuario, me gustaría que el número de jugadores fuese variable para adaptarse mejor a diferentes grupos de personas.}
\item \textit{Como usuario, me gustaría que se pudiesen personalizar los colores con los que jugamos cada uno para hacer más visual el juego.}
\item \textit{Como usuario, me gustaría poder salir del juego en cualquier momento.}
\item \textit{Como usuario, me gustaría que hubiese distintos tamaños de tablero seleccionables.}
\end{itemize}
Además, durante este Sprint el trabajo se va a distribuir de la siguiente manera:
\begin{itemize}
\item En primer lugar, se dedicará una gran parte del esfuerzo a formar un diseño robusto de la aplicación, para mejorar la calidad del código existente.
\item Se solventarán las deudas de código existentes de la versión anterior.
\item Una vez hecho el diseño correspondiente, una parte del equipo se dedicará a la modificación del código para adaptarse al nuevo diseño y la otra a generar el código para las nuevas funcionalidades.
\end{itemize}

\end{document}